\documentclass[a4paper,10pt,oneside,twocolumn,landscape]{book}


\pagenumbering{arabic}


\input{Preambule/preambule}



\begin{document}
	\onecolumn  % Pour la page de titre
	\begin{titlepage}
		\titre{Oraux - agrégation externe 2027}
	\end{titlepage}
	
	\onecolumn  % Pour le texte d'introduction

\tableofcontents  % Table des matières principale

\thispagestyle{empty}



\chapter{Leçons d'algèbre}



\input{100/101}



\section{102 : Groupe des nombres complexes de module $1$. Sous-groupes des racines de l'unité. Applications.}
\begin{itemize}
	\item
\end{itemize}

\section{103 : Conjugaison dans un groupe. Exemples de sous-groupes distingués et de groupes quotients. Applications.}
\begin{itemize}
	\item Théorème de la base de Burnside. Un max de maths p13.
\end{itemize}


\section{104 : Groupes finis. Exemples et applications.}
\begin{itemize}
	\item Théorème de la base de Burnside. Un max de maths p13.
\end{itemize}


\section{105  : Groupe des permutations d’un ensemble fini. Applications.}
\begin{itemize}
	\item 
\end{itemize}


\section{106 : Groupe linéaire d’un espace vectoriel de dimension finie $E$, sous-groupes de $\textup{GL}(E)$. Applications.}
\begin{itemize}
	\item
\end{itemize}


\section{108 :  Exemples de parties génératrices d’un groupe. Applications.}

\begin{itemize}
	\item Théorème de la base de Burnside. Un max de maths p13.
\end{itemize}


\section{120 : Anneaux $\bigslant{\bZ}{n\bZ}$. Applications.}

\begin{itemize}
	\item 
\end{itemize}

\section{121 : Nombres premiers. Applications.}

\begin{itemize}
	\item 
\end{itemize}

\section{122 : Anneaux principaux. Applications.}

\begin{itemize}
	\item 
\end{itemize}

\section{123 : Corps finis. Applications.}

\begin{itemize}
	\item
\end{itemize}

\section{125 : Extensions de corps. Exemples et applications.}

\begin{itemize}
	\item 
\end{itemize}

\section{127 : Exemples de nombres remarquables. Exemples d’anneaux de nombres remarquables. Applications.}


\section{141 : Polynômes irréductibles à une indéterminée. Corps de rupture. Exemples et applications.}

\begin{itemize}
	\item 
\end{itemize}

\section{142 : PGCD et PPCM, algorithmes de calcul. Applications.}

\begin{itemize}
	\item
\end{itemize}

\section{144 : Racines d’un polynôme. Fonctions symétriques élémentaires. Exemples et applications.}

\begin{itemize}
	\item
\end{itemize}

\section{148 : Dimension d’un espace vectoriel (on se limitera au cas de la dimension finie). Rang. Exemples et applications.}

\begin{itemize}
	\item
\end{itemize}


\section{149 : Déterminant. Exemples et applications.}

\begin{itemize}
	\item 
\end{itemize}


\section{150 : Polynômes d’endomorphisme en dimension finie. Réduction d’un endomorphisme en dimension finie. Applications.}

\begin{itemize}
	\item 
\end{itemize}

\section{151 : Sous-espaces stables par un endomorphisme ou une famille d’endomorphismes d’un espace vectoriel de dimension finie. Applications.}

\begin{itemize}
	\item 
\end{itemize}

\section{152 : Endomorphismes diagonalisables en dimension finie.}

\begin{itemize}
	\item 
\end{itemize}

\section{153 : Valeurs propres, vecteurs propres. Calculs exacts ou approchés d’éléments
	propres. Applications.}

\begin{itemize}
	\item 
\end{itemize}

\section{155 : Exponentielle de matrices. Applications.}

\begin{itemize}
	\item 
\end{itemize}




\section{156 : Endomorphismes trigonalisables. Endomorphismes nilpotents.}

\begin{itemize}
	\item 
\end{itemize}

\section{157 : Matrices symétriques réelles, matrices hermitiennes.}

\begin{itemize}
	\item 
\end{itemize}

\section{158 : Endomorphismes remarquables d’un espace vectoriel euclidien (de dimension
	finie).}

\begin{itemize}
	\item 
\end{itemize}


\section{159 : Formes linéaires et dualité en dimension finie. Exemples et applications.}

\begin{itemize}
	\item 
\end{itemize}


\section{161 : Espaces vectoriels et espaces affines euclidiens : distances, isométries.}

\begin{itemize}
	\item 
\end{itemize}

\section{162 : Systèmes d’équations linéaires ; opérations élémentaires, aspects algorithmiques et conséquences théoriques.}

\begin{itemize}
	\item 
\end{itemize}

\section{170 : Formes quadratiques sur un espace vectoriel de dimension finie. Orthogonalité, Applications.}

\begin{itemize}
	\item 
\end{itemize}

\section{171 : Formes quadratiques réelles. Coniques. Exemples et applications.}

\begin{itemize}
	\item 
\end{itemize}


\section{181 : Convexité dans $\bR^n$. Applications en algèbre et en géométrie.}

\begin{itemize}
	\item 
\end{itemize}


\section{190 : Méthodes combinatoires, problèmes de dénombrement.}

\begin{itemize}
	\item 
\end{itemize}

\section{191 : Exemples d’utilisation des techniques d’algèbre en géométrie.}

\begin{itemize}
	\item 
\end{itemize}





\onecolumn

\chapter{Leçons d'analyse}

\twocolumn



\section{201 : Espaces de fonctions ; exemples et applications.}

\begin{itemize} 
	\item Théorèmes de Banach-Alaoglu. 40 dev d'analyse p27.
\end{itemize}

\section{203 : Utilisation de la notion de compacité.}

\begin{itemize}
	\item 
\end{itemize}

\section{204 : Connexité. Exemples et applications.}

\begin{itemize}
	\item 
\end{itemize}

\section{205 : Espaces complets. Exemples et applications.}

\begin{itemize}
	\item Théorèmes de Banach-Alaoglu. 40 dev d'analyse p27.
\end{itemize}



\section{206 : Connexité. Exemples et applications.}

\begin{itemize}
	\item Exemples d’utilisation de la notion de dimension finie en analyse.
\end{itemize}


\section{208 : Espaces vectoriels normés, applications linéaires continues. Exemples.}

\begin{itemize}
	\item Théorèmes de Banach-Alaoglu. 40 dev d'analyse p27.
\end{itemize}

\section{209 : Approximation d’une fonction par des fonctions régulières. Exemples d’applications.}

\begin{itemize}
	\item 
\end{itemize}

\section{213 : Espaces de Hilbert. Exemples d’applications.}

\begin{itemize}
	\item Théorèmes de Banach-Alaoglu. 40 dev d'analyse p27.
\end{itemize}

\section{214 : Théorème d’inversion locale, théorème des fonctions implicites. Illustrations en analyse et en géométrie.}

\begin{itemize}
	\item 
\end{itemize}

\section{215 : Applications différentiables définies sur un ouvert de $\bR^n$. Exemples et applications.}

\begin{itemize}
	\item 
\end{itemize}

\section{218 : Formules de Taylor. Exemples et applications.}

\begin{itemize}
	\item 
\end{itemize}

\section{219 : Extremums : existence, caractérisation, recherche. Exemples et applications.}

\begin{itemize}
	\item 
\end{itemize}

\section{220 : Illustrer par des exemples la théorie des équations différentielles ordinaires.}

\begin{itemize}
	\item 
\end{itemize}

\section{221 : Équations différentielles linéaires. Systèmes d’équations différentielles linéaires. Exemples et applications.}

\begin{itemize}
	\item 
\end{itemize}


\section{223 : Suites numériques. Convergence, valeurs d’adhérence. Exemples et applications}

\begin{itemize}
\item 
\end{itemize}


\section{224 : Exemples de développements asymptotiques de suites et de fonctions.}

\begin{itemize}
	\item 
\end{itemize}

\section{226 : Suites vectorielles et réelles définies par une relation de récurrence $u_{n+1} = f(u_n)$. Exemples. Applications à la résolution approchée d’équations.}

\begin{itemize}
	\item 
\end{itemize}

\section{228 : Continuité et dérivabilité des fonctions réelles d’une variable réelle. Exemples et applications.}

\begin{itemize}
	\item 
\end{itemize}

\section{229 : Fonctions monotones. Fonctions convexes. Exemples et applications.}

\begin{itemize}
	\item 
\end{itemize}

\section{230 : Séries de nombres réels ou complexes. Comportement des restes ou des sommes partielles des séries numériques. Exemples.}

\begin{itemize}
	\item 
\end{itemize}

\section{234 : Fonctions et espaces de fonctions Lebesgue-intégrables.}

\begin{itemize}
	\item 
\end{itemize}

\section{235 : Problèmes d’interversion de symboles en analyse.}

\begin{itemize}
	\item 
\end{itemize}

\section{236 : Illustrer par des exemples quelques méthodes de calcul d’intégrales de fonctions d’une ou plusieurs variables.}

\begin{itemize}
	\item 
\end{itemize}

\section{239 : Fonctions définies par une intégrale dépendant d’un paramètre. Exemples et applications.}

\begin{itemize}
	\item 
\end{itemize}

\section{241 : Suites et séries de fonctions. Exemples et contre-exemples.}

\begin{itemize}
	\item 
\end{itemize}

\section{243 : Séries entières, propriétés de la somme. Exemples et applications.}

\begin{itemize}
	\item 
\end{itemize}

\section{245 : Fonctions holomorphes et méromorphes sur un ouvert de $\Cc$. Exemples et applications.}

\begin{itemize}
	\item 
\end{itemize}

\section{246 : Séries de Fourier. Exemples et applications.}

\begin{itemize}
	\item 
\end{itemize}

\section{250 : Transformation de Fourier. Applications.}

\begin{itemize}
	\item 
\end{itemize}

\section{253 : Utilisation de la notion de convexité en analyse.}

\begin{itemize}
	\item 
\end{itemize}


\section{261 : Loi d’une variable aléatoire: caractérisations, exemples, applications}

\begin{itemize}
	\item 
\end{itemize}

\section{262 : Convergences d’une suite de variables aléatoires. Théorèmes limite. Exemples et applications}

\begin{itemize}
	\item 
\end{itemize}


\section{264 : Variables aléatoires discrètes. Exemples et applications.}

\begin{itemize}
	\item 
\end{itemize}


\section{266 : Utilisation de la notion d’indépendance en probabilités}

\begin{itemize}
\item 
\end{itemize}




\setcounter{secnumdepth}{1} %  Profondeur des Chapitre/Sections/Sous-sections Etc


\onecolumn	



\makeatletter
\renewcommand\@makefnmark{\raisebox{0.5ex}{\textsuperscript{\large\@thefnmark}}}
\chapter[Développements d'algèbre]{Développements\protect\footnote{Dans ce chapitre nous détaillons les développements d'algèbre qui ne sont pas exposés dans les livres de recueils de développements} d'algèbre}
\renewcommand\@makefnmark{\textsuperscript{\@thefnmark}}
\makeatother


\twocolumn


\input{DevAlg/baseburnside}


\end{document}