\newpage

\section{101 : Groupe opérant sur un ensemble. Exemples et applications.}


\begin{developpements}
	\item Théorème de la base de Burnside. Un max de maths p13.
\end{developpements}
 
 
\subsection{Définitions de différents types d'actions}

On pose $G$ un groupe et $X$ un essemble non vide.

\Def
{
On définit une action de groupe comme la donnée d'un morphisme de groupes $\varphi$ : 
\[
	\begin{array}{l|ccc}	
		\varphi & G & \rightarrow & \operatorname{Bij}(X) \\
		& g & \mapsto & {[x \mapsto \rho(g ; x)]}	
	\end{array}
\]
}

\exemple
{
	\begin{itemize}
	    \item $G$ agit sur lui-même par translation ou encore par conjugaison ;
	    \item $G$ agit sur $G/H$ ($H$ sous-groupe de $G$) par translation : $g \cdot xH = gxH$ ;
	    \item $S_n$ agit sur $\{1, \ldots, n\}$ de façon naturelle ;
	\end{itemize}
}



\Def
{
	Soit $x \in X$.
	\begin{itemize}
	    \item On appelle orbite de $x$, et l'on note $\operatorname{Orb}(x)$, l'ensemble $$\{\rho(g, x) \mid g \in G\}$$
	    \item On appelle stabilisateur de $x$, et l'on note $\operatorname{Stab}(x)$, l'ensemble $$\{g \in G \mid \rho(g, x) = x\}$$
	    \item On appelle fixateur de $g$, et l'on note $\operatorname{Fix}(g)$, l'ensemble $$\{x \in X \mid \rho(g, x) = x\}$$
	\end{itemize}
}

\Def
{
On dit que $\rho$ est :
\begin{itemize}
    \item (simplement) transitive si pour tout $(x, y) \in X^2$, il existe (un unique) $g \in G$ tel que $\rho(g, x) = y$ ;
    \item libre si pour tout $x \in X$, $\operatorname{Stab}(x) = \{e_G\}$ ;
    \item fidèle si $\phi$ (le morphisme associé) est injective (ou si l'intersection de tous les stabilisateurs vaut $e_G$).
\end{itemize}
}

\exemple
{
\begin{itemize}
    \item L'action de $G$ sur $\operatorname{Orb}(x)$ est transitive ;
    \item L'action de $G$ sur $G$ par translation à gauche est libre (et donc fidèle) ;
    \item L'action de $G / \operatorname{Ker} \phi$ sur $X$ est fidèle ;
    \item L'action de $\mathcal{A}_n$ sur $\{1, \ldots, n\}$ est $(n-2)$-transitive.
\end{itemize}
}

\Prop
{
	Une action est fidèle si et seulement si $\phi$, le morphisme associé est injectif ssi l'intersection de tous les stabilisateurs vaut $e_G$.
}


\begin{proof}
	Si $\phi$ est injectif, soit $g\in  \bigcap_x \textup{Stab(x)}$. Alors $\forall x \in X$, $g\cdot x = x$, et donc par injectivité $g = e_G$. Si $\bigcap_x \textup{Stab(x)} = \{e_G\}$, alors il est clair que $\phi$ est injectif.
\end{proof}

\DefProp
{
	On définit la relation d'équivalence : $x \sim y$ si $y \in \operatorname{Orb}(x)$.
}

\Not
{
	Désormais, dans cette sous-section : $G$ est un groupe fini, $X$ est un ensemble fini et $\rho$ est une action de $G$ sur $X$.
}

\Thm[(Formule des classes)]
{
	$X$ est fini :
	\[
		\vert X \vert = \sum_{x \in \bigslant{X}{ \sim}} \vert \textup{Orb}(x)\vert
	\]
	Et on a : $\textup{Orb}(x)$ et $\bigslant{G}{\textup{Stab}(x)}$ sont en bijection.
}

\begin{proof}
	Si $G$ agit sur $X$, les orbites sont des classes d'équivalence. Elles sont disjointes, et forment une partition de $X$, reste à évaluer le cardinal d'une classe, or on a une bijection, pour $x \in X$ :
	\[
		f : \begin{array}{cccc} \bigslant{G}{\textup{Stab}(x)} & \to & G x\\ g \textup{Stab}(x) & \mapsto & g\cdot x\end{array}
	\]
	par passage au quotient de $G \to Gx,g \mapsto g \cdot x$.
\end{proof}


\Prop[(Formule de Burnside :)]
{
	Si $G$ et $X$ sont finis, alors
	\[
		\left| \bigslant{X}{\sim} \right| = \frac{1}{\vert G \vert} \sum_{g\in G} \vert \textup{Fix}(g) \vert
	\]
}

\begin{proof}
	Soit $E$ l'ensemble des couples $(g,x)$ où $g\cdot x = x$, alors
	\[
		\vert E \vert = \sum_{g \in G}\vert \textup{Fix}(g)\vert = \sum_{x\in X} \vert \textup{Stab}(x) \vert
	\]
	Si $\Omega$ est une transversale de $X$ (donc de cardinal le nombre des orbites), on a :
	\[ 
		\vert E \vert = \sum_{x \in X} \frac{\vert G\vert}{\vert Gx\vert } = \vert G \vert \sum_{ \omega \in \Omega}  \sum_{ x \in \omega} 	\frac{1}{\vert Gx\vert} = \vert G \vert \sum_{ \omega \in \Omega}  \sum_{ x \in \omega} \frac{1}{\vert \omega\vert}  = \vert G  \vert \vert \Omega \vert 
	\]
\end{proof}


\Prop[]
{
	Soit $G$ un groupe de cardinal $p^\alpha(>1)$, alors le centre de $G$ n'est pas réduit à l'élément neutre.
}

\begin{proof} 
	On considère l'action de $G$ sur lui même par automorphisme intérieur. par la formule des classe on a :
	\[
		\vert G \vert = \vert \calZ(G) \vert + \sum_{x\in A} \frac{\vert G \vert}{\vert \textup{Stab}(x) \vert }
	\]
	Avec $A$ une transversale pour l'ensemble des orbites non réduites à un point. On en déduit que puisque le centre est non vide, qu'il est un multiple de $p$.
\end{proof}


\Ap[]
{
	Il n'existe que 2 groupes d'ordre $p^2$ à isomorphisme près. 
}

\begin{proof} 
	D'après la proposition précédente un tel groupe $G$ a son centre de cardinal $p$ ou $p^2$. Si il est de cardinal $p$ un élément de $G$ est dans $\calZ(G)$ si et seulement si son centralisateur $Z_G(g)$ est $G$. Comme le centralisateur d'un élément $g \in G\setminus \calZ(G)$ contient $g$ et contient $\calZ(G)$, il est donc d'ordre $>p$. Donc $\calZ(G)= G$, ce qui donne une contradiction. Donc $G$ est abélien. Soit $G$ est monogène et à se moment là il est isomorphe à $\bigslant{\ZZ}{p^2\ZZ}$, sinon soit $g \in G$, qui n'est pas l'élément unité, le sous-groupe $H$ engendré par $g$ est d'ordre $p$. Donc $\bigslant{G}{H}$ est d'ordre $p$ donc isomorphe à $\bigslant{\ZZ}{p\ZZ}$. Donc $G$ est isomorphe à $\bigslant{\ZZ}{p\ZZ} \times \bigslant{\ZZ}{p\ZZ}$.
\end{proof}
